---
Question: The median is best described as:

Choices:
- The value that occurs most often
- The middle value in an ordered data set
- The average of all values
- The difference between the highest and lowest value

Correct: 1
Difficulty: 1
Unit: statistics
Topics: Mean

---
Question: If you add a constant to every data point, which measure does NOT change?

Choices:
- Mean
- Median
- Standard deviation
- Range

Correct: 2
Difficulty: 2
Unit: statistics
Topics: Standard deviation, Transformations

---
Question: Which measure is most affected by extreme outliers?

Choices:
- Median
- Mode
- Mean
- Interquartile Range

Correct: 2
Difficulty: 3
Unit: statistics
Topics: Outliers, Central Tendency

---
Question: Which statement about the interquartile range (IQR) is true?

Choices:
- IQR = Q3 â€“ Q1
- IQR includes 100% of the data
- IQR = range/2
- IQR measures central tendency

Correct: 0
Difficulty: 2
Unit: statistics
Topics: Interquartile Range

---
Question: The correlation coefficient r measures:

Choices:
- The slope of the regression line
- The strength and direction of a linear relationship
- The proportion of explained variance
- Whether variables are dependent

Correct: 1
Difficulty: 2
Unit: bivariate statistics
Topics: Correlation

---
Question: If r = -0.90, which statement is correct?

Choices:
- Strong negative linear correlation
- Weak negative linear correlation
- Strong positive linear correlation
- Weak positive linear correlation

Correct: 0
Difficulty: 1
Unit: bivariate statistics
Topics: Correlation

---
Question: In the regression line y = a + bx, the value of b represents:

Choices:
- The predicted value of y
- The correlation coefficient
- The slope
- The y-intercept

Correct: 2
Difficulty: 1
Unit: bivariate statistics
Topics: Regression

---
Question: The coefficient of determination $r^{2}$ represents:

Choices:
- The slope squared
- The percentage of variation in y explained by x
- The intercept
- The standard deviation of residuals

Correct: 1
Difficulty: 3
Unit: bivariate statistics
Topics: Regression

---
Question: A positive residual means the model:

Choices:
- Overestimates the actual value
- Underestimates the actual value
- Fits perfectly
- Has no correlation

Correct: 2
1
Difficulty: 4
Unit: bivariate statistics
Topics: Residuals

---
Question: A distribution is right-skewed (positively skewed). Which is true?

Choices:
- Mean < Median
- Mean = Median
- Mean > Median
- Impossible to tell

Correct: 2
Difficulty: 4
Unit: statistics
Topics: Skewness
